報左BUCIE Asso 祝我好運

如題 有無師兄師姐比啲意見我

Good luck

多謝

乜撚野黎

CIE=浸大國際學院 讀bu asso既地方

準備後門入三大

好難入㗎，真係要祝你好運

係都要揀屎黎食 祝你兩年後走得出石門

入ischool

何謂ischool？

無計 想讀個科得bu及Ling u asso有得讀
最後唯有攔前者

師兄/姐？係既話想同你傾多兩句了解下cie情況

bu已經廢，重要讀cie
真係祝你好運
利申：bu

cie學習風氣唔係咁好 大家都有啲hea 可能心底都係打算讀2+2 top up就算
如果你有心想升番上ugc嘅記得一定要努力再努力 因為cie上ugc難度普遍都較其他asso高
如果冇心讀ugc就是但啦
過來人說話係咁多 唔咁長氣 總之想讀書就加油啦

International school

報hkuspace/hkcc/cccu啦

感激意見
另外想問下點分邊啲同學係學霸 邊啲係freerider？

本來想 但英文差（lv2）
加上呢3間都無我想讀既科目讀 唯有攔bu cie

多謝祝福 希望成功上番九龍塘本部上堂

你想讀傳理？

咁其實你都預左asso grad算數啦

歷史
你地可能會話係乞食科 但我得呢科有信心讀上番ugc

屌出聲 歷史得cie有？瞓撚醒未

唔洗擔心 你去到上堂個陣就自然會知邊啲人上進啲邊啲人頹啲 多啲觀察下就得
同埋free唔freeride冇樣睇 正如小偷都唔會係個頭到寫住小偷兩個字

可能我好彩 兩年剩係得一次係有人freeride我 不過你要有心理準備去接受有啲人水平係差啲
如果佢地做你groupmate又交左啲差貨出黎咪幫手執執佢 其實都冇乜野

Cie係最難入

確實係得Ling u同bu asso有一科係專讀hist
睇過hkcc個文科副學士 除左歷史要讀埋文化哲學文學...我想讀歷史姐
至於cccu同hkspace無 中大得hd有 但hd上ugc...
無計 鬼叫自己廢入唔到u

如果cie同ling u asso比較呢

你入CIE想專讀hist? 6科得一科關Hist事其他係pe 中文 英文 雜科多過major
利申上年cie year 1 轉左校

其實入面既老師都好俾心機教 同學競爭冇其他asso咁大 所以大家會比較互相幫助唔係利己主義

互相幫助都講得出
競爭無咁大係因為大部份人都無心讀書

你比邊個水你入cie

我唔覺冇心 只係環境冇咁大壓力 起碼我嗰科既人好好 同埋我升得返上ugc

文史哲不分家，好多古代文學作品都提供一個民間角度比你研究歷史，而學習古人思想，了解當時社會意識形態同樣重要。讀歷史要全面少少

有冇睇cie倒米個post
三思而行呀巴拉

CIE對比其他asso最大嘅問題就係太多GE科,

而GE科即係可以係一D完全唔關你主修事嘅野.

雖然有D係可以靠你努力就拿靚grade,但都有一部分係你讀完都唔知自己讀過乜嘅科
(例如Life and death,ethical..)

變相距離拿靚grade入翻UGC ge機會更細.

Anyway,祝好運

利申:過來人,九月過City讀

樓上都講過好多 要讀唔關事嘅科都算 以為自己努力讀掂佢就得？唔係 因為大學通常都冇咁鍾意收cie啲學生 所以cie ugc升學率好低 我自己cgpa都3.6x到依家都係一個ugc offer都冇 有諗過係咪自己問題 但你睇下出面個倒米post應該就明

諗起報UGC,想報BU本部果邊類近嘅科目,

結果同科有報嘅,一個都收唔到interview

同網上講嘅一樣,BU係完全無視左我地果科嘅申請
(反而其他cc gpa唔算高嘅已經有埋offer)

BU係唔會當你CIE係親生仔,禁可想而知CIE.....

ps:
應該正名為石(門)大(學)

歷史？

有幾伏先

免學費？

啱啊 BU只係想你讀CIE啲topup賺多啲你嘅錢

我係樓主嘅話
唔揀三大cc都寧願揀lingu cc甚至IVE都唔好讀cie
lingu cc係本部讀 同ugc學生無異 而GPA過三基本上都收返(LingU好中意收返親生仔)
讀書氣氛點都好過石門大學

利申 LingU打手

我今年grad asso 同你同科，希望你成功ugc

成功上岸？

上唔到

可唔可以add你tg？我有啲野想請教 因為難得有師兄同科

玩撚完 cie跟bu個全人教育
即係你乜鳩都要讀
1個sem六科你要讀數學, business, pe , art, 英文,甚至係營養學, 或者其他唔關你major事嘅科目
剩低果1科咪比返個history course你囉

另外仲有一大班中國人讀 你準備練定普通話同佢地做groupmate啦

跟住好多學生都係hea讀無目標, 有得cie就係貪佢個2+2top up, 所以佢地諗住點都有書讀會好撚hea
勤力嘅即係少少少少數

你想升ugc？8大見到你cie出黎已經不了 你係連interview嘅機會都冇 就算你gpa高果hkcc/hku space嘅學生 人地都唔會比你in 親身經歷 transfer credit都有排搞啦 2年asso讀20幾科得5-6係讀你concentration嘅科 簡單黎講你咪乜野都半桶水囉

利申：cie grad成功走後門

咩科 可唔可以過番兩三招asso既生存之道

你都係cie？

我都係asso
但最後好垃圾上top up
不過我asso果科好多有U offer唔要走入黎讀

搵幾個認真讀書嘅做長期groupmate
geoup peoject佔成個grade好大proportion 好重要 同仆街free rider一組/feel到唔妥就自己執生喇 想攞靚grade就自己一個搞掂個project，groupmate唔做野就唔洗俾面嘅 即管report佢 反正完咗個course都可能唔會再見

唔好咩都信晒人 人地話個lecturer好你就reg佢科 你同所有人都係競爭對手 個個各懷鬼胎 隨時冼你一鑊

盡量令lecturer其實你係邊個 平時答吓問題或者有咩唔識就問 participation marks都會高啲

最後, 記住自己係asso仔嘅恥辱 dse已經衰咗一鑊 唔想柒落去俾人睇死請呢2年認真讀書

最後兩句十分認同 我以前番石門番學都會咁同自己講 等自己發憤向上

講清楚啲先
我project係講緊如果遇到free rider/deadline fihhter嘅話 你就要自己一個硬食搞掂個project 唔好諗住攬炒

唔係叫你個個project都自己做晒

太空 or HKCC有位的話點解要揀呢間...

感激分享
但都想問下點分學霸同唔想讀書既人

上面講左

咩科

唔講cie咩科啦 只講我升返上傳理 cie遇到既老師十個有八個真係好好 好俾心機教 上堂有聽下 考試前溫習拎A話咁易

Ling u cc有無可能咁易入ling u

之前睇cie d資料,個2+2 topup學費要16萬幾 重貴過bu讀master既學費

利申:今年9月係bu讀master

加油 CIE比你想像中更加伏
我都係因為我想讀嘅科得CIE有所以先入咗黎
如果唔怕讀多一年其實可以考慮year1報non-jupas 時間應付倒嘅話去考個IELTS都唔錯 對上返U有幫助
利申: 讀左一年year1上返UGC

補充下上面講CIE學生質盾差呢點 除左有比較多大陸人同hea讀打算入top up嘅人之外
普遍DSE成續較好(DSE around 18 19分/ 20幾分但係跛腳) 嘅asso仔都集中係hkcc或者hku space 所以CIE學生嘅成績相對會差少少 讀咗一年身邊嘅主要係英文差啲 同埋好多人都冇3322 比較少見到學霸or 會carry你嘅人

希望你係CIE可以揾到一個同你有一樣目標嘅朋友

Sor

其實唔只,起碼18萬,因為CIE D科唔齊,就算上到TOPUP都要補多幾科,又加幾皮

求指教

唔完全係

本身有cie offer 諗住聽朝鳩衝去報cccu

笑撚死
樓豬咁撚戇鳩都有 讀CIE就啱架啦

其實 CIE唔難讀 起碼無咁大競爭 你係勁嘅自然就有grade

如果gpa普通嘅話 個人覺得IELTS幾有幫助
大約考到6/6.5分入非三大已經有機 想三大嘅話要7或以上
至於interview 聽講有啲科嘅non-jupas interview嘅方式會幾奇怪 你可以再上網揾下 youtube都好似有人拍過片講
我gpa都唔算好高 所以我估我入得返year1應該係靠IELTS同interview

bucie本身就伏 仲要HHKS
入到去就會發覺自己唔係讀緊history

利申: 第一屆HHKS中伏友

同校同科成功上岸
下學年石大GE 科啱啱改左制，
唔使太理會人地點睇CIE
因為歷史黎講佢算OK,老師好人
Good Luck!

改左咩制？

多返d major 少左ge course

石大都有打手

可唔可以詳細啲講下

Tg

都係果句
讀得好又上返岸咪叫打手
上唔到岸或者充滿仇恨就緊係倒米
宜加真心說話好難有人肯信
睇你點睇架姐

cccu好似改左制 多左科文研 。應中都加左4科歷史，個歷史課程比例可能仲高過cie。

感激巴打

Year 1入bu？

你會後悔

上咗岸
依然覺得垃圾

樓主 same here

咩科？

不講啦

同科？

之前cie 依家都係中大讀緊

咁勁？

樓主去唔去英文course?

樓主加油

CIE過來人，9月入番BU，全部GE course 可以tran曬唔洗再讀。

我覺得CIE 靚grade唔會好難攞，雖然GE係出曬名多，但俾少少心機睇下notes，溫上堂講嘅tips 絕對唔難。

歷史係CIE好似喺近幾年開，記得同lecturer打好關係，R下reference letter

同學仔 宜家去咗邊

GE既科要努力背書 仲緊要過自己major